# 月经-思想
刷到帖子说欧阳自远院士讲月球已经死了二十亿年，没有任何火山活动了，内部能量已经耗尽，所以二十亿年来环绕地球转动的是一具尸体，它仍然牵引潮汐，或者潮汐只是一种 “尸变”，在尸体的阴影里人类诞生并进化，每一次充满感情的凝视都只看向已经开始巨人观的脸颊，到如今才终于揭开它美丽的真正面目，然后仍然接受这具空壳的伴随，真是庞大恐怖怪诞又美丽，怪不得很多文学作品里月亮一直和阴霾和死联系在一起，月亮正是最大的死的意象。

难怪女人像月亮啊~~

《科学进步》杂志一项研究显示：人的睡眠受到月相变动影响，换句话说，每个月农历十五前后，人类的睡眠或多或少会有波动。月亮对人类睡眠有明显的调节作用，在满月前那几天，人们的睡眠时间减少，就寝时间推迟。研究人员认为，这种关系主要基于月光的强弱。

女人总希望男人为她改变，男人总希望女人不要改变，到头来，所有人都要失望。

我的很多矛盾是由于晚上 12 点的那个我和下午 2 点那个我，互相不能理解对方导致的